坐巴士拒讓座遭圍剿 年輕男：我清華畢業！

年輕人應不應該坐關愛座，向來是輿論熱議的話題。上海一名年輕人最近坐在巴士的關愛座上，並拒絕向長者讓座，結果引起車上其他乘客不滿，連番斥責該名年輕人。不過他似乎不以為意，更反駁：「我清華畢業！我就不讓你咋地？（我就不讓座你又能怎樣？）」

從網傳畫面可見，該名身穿黑衣的年輕男子一直拿着手機，戴着耳筒，坐在巴士的「愛心專座」上。旁邊的乘客則七嘴八舌地斥責年輕男子不讓座：「你這個位置不是你坐的，你知道嗎？」「不是你讓不讓，你必須要讓，你知道不？」雖然乘客罵不停，不過該名男子始終未有讓座，更挑釁地說：「啥幹嘛，你還打我一頓唄！」

事件在網絡上引發熱議，有網民認為男子就算不欲讓座，態度也很有問題。不過也有人認為，關愛座應該取消，因為善舉應該出於自願。亦網民認為該名男子是冒充清華的學生，稱：「這是清華被（抹）黑的最慘的一次。」

清華ching好波